<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>teknologi on Zen</title><link>https://blogzen.js.org/categories/teknologi/</link><description>Recent content in teknologi on Zen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2020 06:48:10 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blogzen.js.org/categories/teknologi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ingin Jadi Hacker?</title><link>https://blogzen.js.org/post/ingin-jadi-hacker/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 06:48:10 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/ingin-jadi-hacker/</guid><description>Lucu juga ya kalau bahas tentang hacker soalnya kan dulu aku pengen banget jadi hacker. Hehehehe&amp;hellip;
Ya, bukan karena dia bisa kriminal sehingga bisa mengambil duit banyak orang tanpa ketahuan sih. Bukan itu. Kalau itu juga aku nggak mau. Dosa tau. Pengen jadi hacker tu karena ya keren aja. Bayangkan aja deh, mengetik cepat dengan 10 jari, terus bisa membuat sistem, memanipulasi sistem, membuat tools-tools keren, dan berbagai macam kemampuan hacking lainnya.</description></item><item><title>Mengatasi Git Merge Conflict</title><link>https://blogzen.js.org/post/mengatasi-git-merge-conflict/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 15:10:37 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/mengatasi-git-merge-conflict/</guid><description>Pernah mengalami git merge conflict?
Jadi, git merge conflict ni kisahnya, kamu punya perubahan di local dan kamu juga punya perubahan di local yang lain. Terus, di local kamu ini, kamu belum update perubahannya apa aja yang dari local yang lain (local yang lain yang sudah diupload ke Github). Tapi, kamu langsung upload aja yang dari local ini. Ya, yang di sana nggak terima dong. Soalnya kan ada perubahan tapi kamu belum update.</description></item><item><title>Cheatsheet Git</title><link>https://blogzen.js.org/post/cheatsheet-git/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 05:55:09 +0000</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/cheatsheet-git/</guid><description>Sebelum bermain dengan Git, kita siapkan dulu akun Git kita di laptop:
git config --global user.name usernamemu git config --global user.email emailmu Jadi, kita di sini bermain Path. Path adalah semua file yang berada di ~/bin/. Jadi, di bawah ini aku tunjukkan nama filenya, isi filenya, dan cara memanggilnya.
Clone Github kita sendiri Nama file: github
Isi:
git clone --depth=1 https://usernamemu@passwordmu:github.com/usernamemu/$1 Cara memanggilnya: github sepeda
Upload Git Nama file: upload</description></item></channel></rss>