<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zen</title><link>https://blogzen.js.org/</link><description>Recent content on Zen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 02 Apr 2020 20:52:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blogzen.js.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Membuat Lazy Load Image</title><link>https://blogzen.js.org/post/membuat-lazy-load-image/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 20:52:44 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/membuat-lazy-load-image/</guid><description>Pernah nggak, kamu membuat suatu artikel yang banyak sekali gambarnya? Mungkin 10 gambar. Atau, 20 gambar. Apa 100 gambar? Beh.
Terus bagaimana cara mengatasinya? Kan, nanti jadinya lambat banget tuh websitenya.
Nah, kita pakai teknik lazy load supaya nanti dari 100 gambar yang berbeda-beda itu, yang kita muat satu gambar aja. Entah itu gambar animasi loading. Atau gambar apa lah itu. Nah, baru nanti satu per satu dia muncul gambar aslinya.</description></item><item><title>Blogroll</title><link>https://blogzen.js.org/page/blogroll/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 19:57:59 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/page/blogroll/</guid><description>Tambahkan situsmu
Info Astronomi Japanese Station Luckty Nessie Judge Petani Kode document.addEventListener("DOMContentLoaded", function () { var lazyImages = [].slice.call(document.querySelectorAll(".lazyload")); if ("IntersectionObserver" in window) { let lazyImageObserver = new IntersectionObserver(function (entries, observer) { entries.forEach(function (entry) { if (entry.isIntersecting) { let lazyImage = entry.target; if (lazyImage.dataset.src != undefined) lazyImage.src = lazyImage.dataset.src; if (lazyImage.dataset.srcset != undefined) lazyImage.srcset = lazyImage.dataset.srcset; lazyImage.classList.add("lazyloaded"); lazyImageObserver.unobserve(lazyImage); } }); }); lazyImages.</description></item><item><title>Contoh Penggunaan localStorage, Dexie JS, Dan sessionStorage</title><link>https://blogzen.js.org/post/contoh-penggunaan-localstorage-dexie-js-dan-sessionstorage/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 04:51:18 +0000</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/contoh-penggunaan-localstorage-dexie-js-dan-sessionstorage/</guid><description>Kalau kita berbicara tentang localStorage, sessionStorage, dan Dexie JS (library untuk Indexed DB), berarti kita sedang membahas tentang storage atau penyimpanan. Namun, karena ini berjalan di sisi client, itu artinya, ini adalah penyimpanan di sisi client (browser). Oke, langsung aja kita bahas.
localStorage localStorage digunakan untuk penyimpanan satu value untuk satu key. Jadi, dia itu mirip dengan val, let, atau const. Ya, mirip-miripin lah kalau nggak mirip. Hehehhe&amp;hellip;
Create dan Update pada localStorage localStorage.</description></item><item><title>Tools Yang Membantu Banget Buat Penata Letak Buku</title><link>https://blogzen.js.org/post/tools-yang-membantu-banget-buat-penata-letak-buku/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 21:57:02 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/tools-yang-membantu-banget-buat-penata-letak-buku/</guid><description>Aku agak bingung juga ya mau kasih nama tools ini apa. Tapi, deskripsinya itu seperti ini:
Tools ini kepakai jika:
Ada dua naskah yang isinya sama Naskah yang pertama itu jadi satu file (entah PDF atau Word) Naskah yang satunya lagi, itu jadi dua file atau lebih (entah PDF atau Word) Nah, biasanya, permasalahan yang muncul adalah, di naskah yang satu, halamannya 11, tapi di naskah satunya, malah masih 1.</description></item><item><title>Cara Cepat Screenshot Suatu Website</title><link>https://blogzen.js.org/post/cara-cepat-screenshot-suatu-website/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 13:26:11 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/cara-cepat-screenshot-suatu-website/</guid><description>Oke, perhatikan thumbnail di postingan ini. Aku nggak pakai tombol screenshot di laptop ya melainkan langsung dengan suatu link:
https://s-ssl.wordpress.com/mshots/v1/blogzen.js.org?w=900 Nah, coba deh link itu kamu buka di browsermu. Apa yang terjadi? Yap, kamu langsung bisa melihat screenshot websiteku. Kamu mau mencobanya di blogmu? Caranya cukup gampang, ganti aja blogzen.js.org di link di atas. Misalnya aja kita ingin melihat screenshot dari website Japanese Station:
https://s-ssl.wordpress.com/mshots/v1/japanesestation.com?w=900 Hasilnya:
Atau, ingin melihat screenshot dari website Petani Kode:</description></item><item><title>Ingin Jadi Hacker?</title><link>https://blogzen.js.org/post/ingin-jadi-hacker/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 06:48:10 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/ingin-jadi-hacker/</guid><description>Lucu juga ya kalau bahas tentang hacker soalnya kan dulu aku pengen banget jadi hacker. Hehehehe&amp;hellip;
Ya, bukan karena dia bisa kriminal sehingga bisa mengambil duit banyak orang tanpa ketahuan sih. Bukan itu. Kalau itu juga aku nggak mau. Dosa tau. Pengen jadi hacker tu karena ya keren aja. Bayangkan aja deh, mengetik cepat dengan 10 jari, terus bisa membuat sistem, memanipulasi sistem, membuat tools-tools keren, dan berbagai macam kemampuan hacking lainnya.</description></item><item><title>Membuat Website Dengan Cepat Menggunakan Pug, Markdown, Stylus, dan Babel</title><link>https://blogzen.js.org/post/membuat-website-dengan-cepat-menggunakan-pug-stylus-babel-dan-jquery/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 08:32:15 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/membuat-website-dengan-cepat-menggunakan-pug-stylus-babel-dan-jquery/</guid><description>Biasanya sih kalau kita bertanya di grup-grup pemrograman tentang apa yang aku pelajari pertama kali di dunia pemrograman, maka orang-orang (terutama mastah) biasanya akan menjawab: Pelajari aja HTML dulu. Tapi, pernah nggak sih kamu merasa, kok HTML ini malah ribet ya? Apa nggak ada yang lebih simpel? Kalau itu pertanyaanmu, selamat deh kamu berada di postingan yang tepat. Karena kali ini kita akan mempelajari cara membuat website dengan lebih cepat.</description></item><item><title>Menghubungkan Html Ke Css</title><link>https://blogzen.js.org/post/menghubungkan-html-ke-css/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 08:02:27 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/menghubungkan-html-ke-css/</guid><description>Misalnya kita punya file:
index.html style.css Bagaimana cara menghubungkannya?
Jadi, di index.html, masukkan kode seperti di bawah ini (di antara &amp;lt;head&amp;gt; dan &amp;lt;/head&amp;gt;):
&amp;lt;link rel=&amp;#39;stylesheet&amp;#39; href=&amp;#39;style.css&amp;#39;&amp;gt;</description></item><item><title>Membuat Website Sederhana Dengan Github Pages</title><link>https://blogzen.js.org/post/membuat-website-sederhana-dengan-github-pages/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 06:44:03 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/membuat-website-sederhana-dengan-github-pages/</guid><description>Pertama, kamu harus punya akun dulu di Github. Kalau belum ada, buat aja dulu.
Nah, perhatikan tuh nama usernamemu apa. Misalnya aja kucing.
Berarti, kamu buat repositori baru dengan nama kucing.github.io. Secara otomatis, kamu memiliki website dengan alamat http://kucing.github.io.
Apa sih keuntungan hosting di Github? Berikut ini adalah beberapa keuntungan jika kamu hosting di Github:
Gratis
Yap, ini adalah pamungkas dari segala sesuatu. Siapa sih yang nggak mau serba gratis?</description></item><item><title>Apa Sih Kehebatannya Javascript</title><link>https://blogzen.js.org/post/apa-sih-kehebatannya-javascript/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 05:58:53 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/apa-sih-kehebatannya-javascript/</guid><description>Hei, apakah kamu sudah mengenal Javascript? Menurutmu, apa sih kehebatannya Javascript? Apakah menurutmu Javascript itu hanya untuk lingkungan browser? Hmmm&amp;hellip; mari kita bahas.
Kalau yang kita tau kan Javascript itu di lingkungan browser dengan berbagai cara pemanggilan:
Yang pertama, kita memanggilnya secara langsung di dalam file HTML, bisa di dalam tag &amp;lt;body/&amp;gt; atau di dalam tag &amp;lt;head/&amp;gt;. Itu sesuai dengan keinginan kita sih. Cuma memang yang paling bagus itu ya di dalam tag &amp;lt;body/&amp;gt; di letak yang paling akhir supaya nanti setelah semua halaman dimuat, baru skripnya jalan.</description></item><item><title>Dimanjakan Oleh Pilihan</title><link>https://blogzen.js.org/post/dimanjakan-oleh-pilihan/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 08:14:35 +0000</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/dimanjakan-oleh-pilihan/</guid><description>Manusia selalu dihadapkan dengan berbagai pilihan; shalat sekarang atau nanti, makan apa nggak, beli KFC apa nggak, di rumah aja atau keluyuran, ngerjakan skripsi atau nonton anime. Ya begitulah manusia, selalu dihadapkan dengan berbagai pilihan dan dia berkuasa untuk memilih salah satu pilihan yang menurutnya adalah yang terbaik.
Harusnya sih begitu.
Namun, entah mengapa kita selalu atau sering memilih pilihan yang salah. Harusnya kita shalat di awal waktu tapi kita malah memilih menundanya.</description></item><item><title>Mengatasi Git Merge Conflict</title><link>https://blogzen.js.org/post/mengatasi-git-merge-conflict/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 15:10:37 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/mengatasi-git-merge-conflict/</guid><description>Pernah mengalami git merge conflict?
Jadi, git merge conflict ni kisahnya, kamu punya perubahan di local dan kamu juga punya perubahan di local yang lain. Terus, di local kamu ini, kamu belum update perubahannya apa aja yang dari local yang lain (local yang lain yang sudah diupload ke Github). Tapi, kamu langsung upload aja yang dari local ini. Ya, yang di sana nggak terima dong. Soalnya kan ada perubahan tapi kamu belum update.</description></item><item><title>Cheatsheet Git</title><link>https://blogzen.js.org/post/cheatsheet-git/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 05:55:09 +0000</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/cheatsheet-git/</guid><description>Sebelum bermain dengan Git, kita siapkan dulu akun Git kita di laptop:
git config --global user.name usernamemu git config --global user.email emailmu Jadi, kita di sini bermain Path. Path adalah semua file yang berada di ~/bin/. Jadi, di bawah ini aku tunjukkan nama filenya, isi filenya, dan cara memanggilnya.
Clone Github kita sendiri Nama file: github
Isi:
git clone --depth=1 https://usernamemu@passwordmu:github.com/usernamemu/$1 Cara memanggilnya: github sepeda
Upload Git Nama file: upload</description></item><item><title>Yuk Dapatkan Domain Gratis Js Dot Org</title><link>https://blogzen.js.org/post/yuk-dapatkan-domain-gratis-js-dot-org/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 06:56:40 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/yuk-dapatkan-domain-gratis-js-dot-org/</guid><description>Siapa sih yang nggak mau sama gratisan? Apalagi kalau gratis domain? Wow banget nggak tuh?
Nah, untungnya nih ya, js.org menyediakan domain gratis. Misalnya aja kayak blogku ini, blogzen.js.org. Jadi, domain ini gratis selamanya, yang penting selama nggak dipakai untuk melakukan aktivitas ilegal.
Beh, kalau domain dotcom mah, tiap tahun mesti bayar tuh 120 ribu. Walaupun murah, duit ya tetep duit kan ya? Maunya sih gratis.
Cara mendaftarkan JS.ORG Buat website yang berbasis di Github atau Gitlab</description></item><item><title>Cari</title><link>https://blogzen.js.org/page/cari/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 20:45:32 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/page/cari/</guid><description/></item></channel></rss>