<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>psikologi on Zen</title><link>https://mzaini30.com/categories/psikologi/</link><description>Recent content in psikologi on Zen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 21:16:17 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mzaini30.com/categories/psikologi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sesekali Lihatlah Ke Bawah</title><link>https://mzaini30.com/post/sesekali-lihatlah-ke-bawah/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 21:16:17 +0800</pubDate><guid>https://mzaini30.com/post/sesekali-lihatlah-ke-bawah/</guid><description>Apakah tidak lelah selalu melihat ke atas?
Prestasi orang lain&amp;hellip; Target yang ingin digapai&amp;hellip; Kepameran orang lain&amp;hellip; Kehidupan orang-orang kaya Ya, memang indah dilihat. Namun, nggak baik jika kita terus-terusan memandang segala sesuatu yang nggak bisa kita miliki saat ini.
Rasanya sakit.
Sesekali, lihatlah ke bawah. Lihatlah anak-anak kita yang tersenyum bahagia. Lihatlah pekerjaan kita yang melimpah. Lihatlah koleksi buku kita yang penuh dengan hikmah. Lihatlah rumah kita yang bersih dan wangi.</description></item><item><title>Menebar Kebaikan Di Mana Pun</title><link>https://mzaini30.com/post/menebar-kebaikan-di-mana-pun/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 17:00:05 +0800</pubDate><guid>https://mzaini30.com/post/menebar-kebaikan-di-mana-pun/</guid><description>Apakah kamu adalah orang yang selalu hitung-hitungan kalau ingin berbagi? Apakah kamu selalu males buat berbagi? Apakah menurutmu, berbagi itu menghilangkan kekayaan? Mungkin, mindsetmu kali ini perlu diubah karena sebenarnya berbagi itu adalah sesuatu yang kita butuhkan.
Loh, kok bisa?
Sebenarnya, apa sih tujuan kita hidup di dunia ini? Apakah selalu menginginkan kekayaan, keberlimpahan, dan keagungan? Terkadang, kita akan mengalami suatu fase di mana kita berpikir bahwasanya &amp;ldquo;Aku nggak memerlukan semua ini&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Corona Dan Rebahan</title><link>https://mzaini30.com/post/corona-dan-rebahan/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 16:15:24 +0800</pubDate><guid>https://mzaini30.com/post/corona-dan-rebahan/</guid><description>Bagi orang yang suka rebahan, inilah saatnya untuk menyelamatkan umat manusia. Yap, hanya dengan rebahan. Bayangkan coba.
Corona ini virus yang sangat berbahaya. Makanya, sekarang ini memang satu-satunya cara untuk menyelamatkan umat manusia adalah dengan rebahan dan menghindari kontak sosial.
Ya, macam ngewibu gitu.
Tetap produktif Tapi, walaupun kerjaan hanya rebahan, bukan berarti kita nggak produktif ya.
Berikut ini ada beberapa ide yang bisa kamu lakukan selama kegiatan rebahan massal:</description></item><item><title>Apakah Manusia Menyerah Pada Wabah Corona Ini</title><link>https://mzaini30.com/post/apakah-manusia-menyerah-pada-wabah-corona-ini/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 15:19:34 +0800</pubDate><guid>https://mzaini30.com/post/apakah-manusia-menyerah-pada-wabah-corona-ini/</guid><description>Kehadiran virus Corona ini membuat manusia terpecah menjadi dua sisi. Satu sisi adalah manusia yang semangat, dan sisi lainnya adalah manusia yang menyerah.
Bagi manusia yang semangat, nggak ada yang namanya nggak ada celah untuk berjuang. Semua ada celahnya. Mau makan tapi nggak ada makanan di dapur, beli. Nggak ada uang, kerja. Nggak ada kerjaan, buat lapangan kerja. Begitu seterusnya di dalam otak orang-orang yang semangat. Selalu ada celah untuk berusaha.</description></item><item><title>Berbicara Tentang Etos Kerja</title><link>https://mzaini30.com/post/berbicara-tentang-etos-kerja/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 05:49:46 +0000</pubDate><guid>https://mzaini30.com/post/berbicara-tentang-etos-kerja/</guid><description>Berbicara tentang etos kerja, berarti kita juga membahas tentang kedisiplinan, ketangguhan, efikasi diri, dan motivasi. Dan tentu saja satu variabel yang tak pernah terlupa:
Bosan.
Ya. Itu sih biasa kata-kata yang terucap pada seorang pekerja yang selalu bekerja tanpa kenal istirahat (cuma perasaannya aja sih), mulai dari pagi hingga sore. Pengennya itu ya istirahat.
Tapi, kalau istirahat, cari duitnya gimana?
Nah itu.
Ya tapi sebenarnya bukan masalah duit sih melainkan bagaimana kita tu bener-bener all out dengan pekerjaan yang kita miliki.</description></item></channel></rss>