<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>website on Zen</title><link>https://blogzen.js.org/categories/website/</link><description>Recent content in website on Zen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2020 08:32:15 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blogzen.js.org/categories/website/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Membuat Website Dengan Cepat Menggunakan Pug, Markdown, Stylus, dan Babel</title><link>https://blogzen.js.org/post/membuat-website-dengan-cepat-menggunakan-pug-stylus-babel-dan-jquery/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 08:32:15 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/membuat-website-dengan-cepat-menggunakan-pug-stylus-babel-dan-jquery/</guid><description>Biasanya sih kalau kita bertanya di grup-grup pemrograman tentang apa yang aku pelajari pertama kali di dunia pemrograman, maka orang-orang (terutama mastah) biasanya akan menjawab: Pelajari aja HTML dulu. Tapi, pernah nggak sih kamu merasa, kok HTML ini malah ribet ya? Apa nggak ada yang lebih simpel? Kalau itu pertanyaanmu, selamat deh kamu berada di postingan yang tepat. Karena kali ini kita akan mempelajari cara membuat website dengan lebih cepat.</description></item><item><title>Menghubungkan Html Ke Css</title><link>https://blogzen.js.org/post/menghubungkan-html-ke-css/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 08:02:27 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/menghubungkan-html-ke-css/</guid><description>Misalnya kita punya file:
index.html style.css Bagaimana cara menghubungkannya?
Jadi, di index.html, masukkan kode seperti di bawah ini (di antara &amp;lt;head&amp;gt; dan &amp;lt;/head&amp;gt;):
&amp;lt;link rel=&amp;#39;stylesheet&amp;#39; href=&amp;#39;style.css&amp;#39;&amp;gt;</description></item><item><title>Membuat Website Sederhana Dengan Github Pages</title><link>https://blogzen.js.org/post/membuat-website-sederhana-dengan-github-pages/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 06:44:03 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/membuat-website-sederhana-dengan-github-pages/</guid><description>Pertama, kamu harus punya akun dulu di Github. Kalau belum ada, buat aja dulu.
Nah, perhatikan tuh nama usernamemu apa. Misalnya aja kucing.
Berarti, kamu buat repositori baru dengan nama kucing.github.io. Secara otomatis, kamu memiliki website dengan alamat http://kucing.github.io.
Apa sih keuntungan hosting di Github? Berikut ini adalah beberapa keuntungan jika kamu hosting di Github:
Gratis
Yap, ini adalah pamungkas dari segala sesuatu. Siapa sih yang nggak mau serba gratis?</description></item><item><title>Apa Sih Kehebatannya Javascript</title><link>https://blogzen.js.org/post/apa-sih-kehebatannya-javascript/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 05:58:53 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/apa-sih-kehebatannya-javascript/</guid><description>Hei, apakah kamu sudah mengenal Javascript? Menurutmu, apa sih kehebatannya Javascript? Apakah menurutmu Javascript itu hanya untuk lingkungan browser? Hmmm&amp;hellip; mari kita bahas.
Kalau yang kita tau kan Javascript itu di lingkungan browser dengan berbagai cara pemanggilan:
Yang pertama, kita memanggilnya secara langsung di dalam file HTML, bisa di dalam tag &amp;lt;body/&amp;gt; atau di dalam tag &amp;lt;head/&amp;gt;. Itu sesuai dengan keinginan kita sih. Cuma memang yang paling bagus itu ya di dalam tag &amp;lt;body/&amp;gt; di letak yang paling akhir supaya nanti setelah semua halaman dimuat, baru skripnya jalan.</description></item><item><title>Yuk Dapatkan Domain Gratis Js Dot Org</title><link>https://blogzen.js.org/post/yuk-dapatkan-domain-gratis-js-dot-org/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 06:56:40 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/post/yuk-dapatkan-domain-gratis-js-dot-org/</guid><description>Siapa sih yang nggak mau sama gratisan? Apalagi kalau gratis domain? Wow banget nggak tuh?
Nah, untungnya nih ya, js.org menyediakan domain gratis. Misalnya aja kayak blogku ini, blogzen.js.org. Jadi, domain ini gratis selamanya, yang penting selama nggak dipakai untuk melakukan aktivitas ilegal.
Beh, kalau domain dotcom mah, tiap tahun mesti bayar tuh 120 ribu. Walaupun murah, duit ya tetep duit kan ya? Maunya sih gratis.
Cara mendaftarkan JS.ORG Buat website yang berbasis di Github atau Gitlab</description></item><item><title>Cari</title><link>https://blogzen.js.org/page/cari/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 20:45:32 +0800</pubDate><guid>https://blogzen.js.org/page/cari/</guid><description/></item></channel></rss>